陸啟用M503航線 美：反對片面行動改變兩岸現狀

針對中國大陸民用航空局啟用M503航線北上運行及相關銜接航線，美國國務院表示，美國反對任何一方片面採取行動改變兩岸現狀。

未具名的國務院官員4日透過電子郵件回覆本報記者指出，美方關切北京未經與台灣當局協商，修改在台灣海峽使用的民航航線。

「我們反對任何一方片面採取行動改變兩岸現狀。」國務院官員表示，美方鼓勵北京與台北當局在尊嚴與尊重的基礎上，進行建設性對話；兩岸民航與安全相關問題，應該經由雙方對話決定。

中國大陸民用航空局網站4日發布，當天開始啟用M503南向北航線及相關銜接航線，並稱該航線為民航航線，大陸空管部門與台灣方面會保持技術性溝通。

陸委會主委張小月隨後舉行記者會表達嚴正抗議，表示陸方未在兩岸協商溝通的情形下，逕自啟用M503南向北航路及W121、122、123航路，陸方此舉是「刻意以民航包裝對台灣的不當企圖」；我方已要求對岸立即停止相關飛航行動，如陸方一意孤行，將必須承擔任何影響兩岸關係的嚴重後果。

打

美國唔會正式承認台澎主權屬於中國
因為台澎主權未定
反對任何改變台海現狀

支那又陰陰濕濕咁
係咪想用通航做理據證明自己實際控制該區空域，好似釣島巡航常規化咁

通航之後就有理由派軍機巡航
台灣到時要日日同支那空軍一齊"護航"
真係好睇囉